[考古]香港第一套青春偶像劇係邊套?

大冬瓜

關公大戰外星人

戀愛自由式

四葉草?

百分百感覺

豆芽夢
IQ成熟時

乘風破浪 1975年

有Rainbow Ching 程可為(當時25)同驅風界之神趙雅芝扮學生妹，中學制服，當時21歲

乘風破浪 1975年
早過豆芽夢
IQ成熟時好多

有Rainbow Ching 程可為(當時25)同驅風界之神趙雅芝扮學生妹，中學制服，當時21歲

Rainbow Ching紮起孖辮幾嬌俏

個男人睇緊鹹書

tvb都sell做經典青春勵志劇

我無睇過
不過睇個trailer
咁似sunny 陽光姊妹淘嘅？

依個幾索

40幾年前就女子組合 JAM歌仲有班八婆藐嘴藐舌

搵到視評竟然

其實我都未睇過

程可為 - 師奶般的身形扮女學生，可信程度低，她在《民間傳奇》已做緊大少奶之類的角色，忽然返老著校服，滑稽了一點。
楊詩蒂 - 小時候最記得她做過天氣女郎，趙雅芝在訪問中說原來她是DJ出身，她在其他劇集的演出極少令人留下印象。
莊文清 - 多面體女演員，早年演過不少長劇，我記得的有《大亨》，在《倚天屠龍記》做爛面殷離 (蛛兒)，《貼錯門神》拿菜刀的劏豬凳，用來襯托繆騫人，EYT中扮白韻琴極神似。她原是TVB名監製招振強的太太，離婚後最轟動的新聞是出家為尼。
高妙思 - 專做無腦13點配角，如《一屋兩伙三人行》中的黃皮，她也是鄭少秋版《楚留香》中的紅顏之一，用來襯起趙雅芝配秋官。

咁快已經寫咗終極答案
btw 80年代 tvb 每年都會有套青春劇
中四丁班, 鐳射青春, 不再少年時, 淘氣雙子星 呢D 都幾正

又搵多套

1978年 劇名都叫青春熱潮 仲唔青春？
卡士蘭唱晒歌咁，歌舞劇？

1978年香港無線電視台播映的歌舞電視劇《青春熱潮》，共8集，甘國亮監製。
中文名 青春熱潮 Disco Fever
首播時間 1978年8月6日 主演：
屌，有阿叻
陳百祥，譚詠麟，任達華，曾慶瑜，繆騫人，周潤發，賈思樂，張國強

唔知麗的呼聲年代有無

話明考古就梗係要認真啲發掘出土文物

原來呼聲係電台，麗的映聲先係電視台

香港麗的映聲於1957年5月29日晚啟播，為香港首間有線電視台。

1957-1975之間如果拍過一套青春劇，
就可更新紀錄贏乘風破浪

大發現

真係有呀
四千金 (香港麗的映聲電視劇)，1968年香港麗的映聲電視劇，汪明荃、禤素霞、蘇潔賢、黃楚穎主演。

1968年呀喂

段片把聲超恐怖 仲好多粗口 ，片中話4個都扑扑脆

嘩！有汪阿姐呀 21歲咋當時

你唔係唔知呀嘛

我真係唔知呀
喂都唔係我年代

我考古考出嚟咋
四千金

你有無終極答案

真心唔識，係咪IQ成熟時？

麗的呼聲，麗的映聲個分別睇得多亞視肯定知

四千金咪四朵金花個名嘅來源

唔係呀
上面咪有套1968年同1975囉

四千金我只識葉楓 林翠果套咋
電懋
睇咗3次

我知，我話阿肥、阿姐、王愛明、張德蘭嗰個四朵金花，係出自阿姐拍嗰套四千金

亞視我唔睇㗎
其實tvb我都唔多睇

細個

現存資料似乎都係話呢套，四千金之前麗的有冇拍過真係可能得返口述歷史

但當年阿姐套4千金喺麗的映聲
陣容完全唔同喎

但睇返史料，話 四千金係阿姐成名作

可能佢依個image好強
過咗tvb先整隊四朵金花出嚟

其實4千金係4條女都青春啫
話大家姐仲後生過汪阿姐(即係below 21)
劇情又唔算好青春片，算家庭倫理片多啲
不過if 個故仔同電懋係一樣嘅話

都有啲青春劇元素嘅

俾我騎劫咗個post添
sorry樓主
不過見你哋講果d 都唔係第一套
我先忍唔住出手

av ?!?!

個名個idea係大致咁樣衍生出嚟，阿姐自己講(2:30開始)：

阿姐拍四千金紅咗，即刻過CCTVB做足咁多年
歡樂今宵跟住要搞啲組合出嚟，就有四朵金花，都係唱歐西流行曲、國語流行曲為主

就算atv(唔計麗的映聲，只計免費電視台)青春劇都唔輪到佢
驟雨中的陽光 1980.9 首播 捧紅咗陳秀雯同佢前夫

青春三重奏 1981.2 首播 蔡楓華、鍾保羅、莊靜而

I.Q.成熟時 1981.6首播

ATV當年真係拍唔少青春劇仲叫好叫座

入嚟諗住講呀sa出道個套
點知真係考古 出返去先

得我哋2個鬥考古

條題係考古又話第一套

唔放出土文物對唔住個POST喎

嘩我好似睇過條片 好耐之前
記得話王愛明設計啲衫

1957 至 CCTVB 開台前，香港人普遍其實未有睇電視習慣，因為麗的映聲係要畀錢睇，收費電視台，全港當年得幾百戶有嗰啲有線電視機收嚟睇：
當時收看的客戶要繳交安裝費25 元、租機費45 元和牌照費36 元。
係1950年代個價，即係等於而家畀成幾舊水甚至更貴睇一個月電視，1950年代，啱啱第二次世界大戰之後，香港都未開始正式發展

(類似呢啲)
麗的因為當年第一個電視台，到後尾CCTVB開台之後，我記得中間有線同無線電視機過渡時期，係麗的係1字台，無線係2字（有錯請指正）

當年主要娛樂都係粵語長片，咁所以，青春偶像題材一定都係嗰堆粵語片，陳寶珠蕭芳芳嗰啲

我知呀不過唔知原來有分呼聲影聲

當年影聲啲片唔知係咪全部失傳晒？

從來無睇過

果段真係香港電視史好重要嘅一大段

中文姓名 暱稱 生/卒年月日 隊中職責 備註
沈殿霞 肥肥 1945年7月21日－2008年2月19日 隊長 資深影視演員。已於2008年2月19日因肝癌病逝，終年62歲。

汪明荃 Liza 1947年8月28日（71歲） 編舞 資深電視演員及粵劇演員。

王愛明 明明 1951年（67－68歲） 服裝及造型設計 資深影視演員及歌手。曾與六位香港粵語片時代著名女演員結誼為影壇「七公主」，當中成員依次序為：馮素波、沈芝華、陳寶珠、蕭芳芳、薛家燕、王愛明及馮寶寶。

張德蘭 圓圓/德蘭 1960年11月10日（58歲） 和音 資深歌手、註冊中醫。

黎明

我上個禮拜睇日本節目
講日本最早嘅家電
其中有啲係講電視機，歎為觀止..

感動！60年前日本首部有remote電視仲work

張德蘭細一大截

閪女人同我真係恭喜你
喺同一套劇
不過依套應係科幻劇喎
唔算青春劇

呢個真係唔知，因為最先麗的映聲真係英國麗的子公司

係要到CCTVB開台之後跟住好似先轉做華人公司，黃錫照揸旗麗的電視，即係大地恩情嗰啲，一般就咁叫麗的。麗的時期就亞視有曬，而家畀CCTVB買曬，好多擺咗mytvsuper

所以麗的映聲時期啲嘢重有冇真係唔知
而家現存資料係 1957 有套改編魯迅同名短篇小說的《幸福的家庭》係香港歷史上第一套現場直播電視劇集，梁舜燕（真情上等人）有份演

黎明同e加韓國籽差唔多樣

電影資料館唔知仲有無

話時話TVB早年啲劇都無晒
如春暉
瑪麗關77
我從未睇過好想睇

電影資料館真係得電影，冇電視嘢

咁都幾可惜
整個麗的映聲時期嘅片消失晒

因為最初我都話其實唔多劇，根本冇乜人畀得起錢，個台一日播得幾個鐘，都係新聞、天氣，教育電視雛形嗰啲嘢，重要好多都係英文，係跟住60年代有中英文台先多少少嘢睇，但其實都係一日播得幾個鐘。主要娛樂仍然都係大戲、粵語長片

新聞、天氣，教育電視雛形都無KEEP
好想睇返

我冇記錯政府檔案處、政府新聞處好似真係有，因為嗰時有啲官方片或者廣告之類係要指定喺電視道播，如果有得睇返就好

HAHA

這個話題連登應該得你同我有興趣

我覺得更加重要係留底，搵下就知連登根本冇人講呢啲嘢，期諸後世好重要

係
其實對香港歷史有興趣就自然對依啲有興趣㗎啦
不過人人興趣都唔同嘅又

有關香港歷史，呢幾年三聯出咗個新古今香港系列香港文庫，將以前出版過嘅香港歷史書重排出版之餘，有好多學者都發表自己啲香港歷史相關研究成果，非常正，值得一看

我覺得成日話本土本土，香港歷史真係應該認識更多

三聯

不過等我去睇下先

係囉
本土1941之後發生過乜都唔知
本乜土

正是，香港開埠（及之前）到所謂香港經濟起飛發展期（~1970年代前後），中間百幾年，有好多領域的歷史基本上都係一片空白，唉！我都好想出一分力，做返啲嘢

正評是俾上面兩位巴打的。

唔覺得我哋騎劫咗個POST多謝

我好LIKE聽城寨探險隊1842

三聯1988年已經出過古今香港系列，2017年開始佢再出新古今香港系列，當然而家三聯中華商務知咩事，但的的確確呢個古今香港系列係好多唔同的好書，香港中區街道故事、九龍城寨簡史、香港漫畫春秋、香港報業雜談、陳錦棠演藝平生，真係本本都咁正

香港中區街道故事我好似有

好靚仔 而家班韓仔都係學佢
但無黎明個種英氣

佢應該好快會排埋香港東區街道故事、香港賽馬話舊、香江夜譚嗰啲

我有依本

利舞臺，唉有關呢個利氏家族啲嘢又係有排講

仲有s亼

原來我有

等睇你哋開 post 講香港故仔

仲摷返本1969年香港地理圖集
阿嫲留落嚟

嘩

我出過，不過除咗上年金像獎楚原叔嗰個viral熱潮個post之外，其他都係冇乜人理

【從〈明星之歌〉認識香港電影（一）】〈明星之歌〉及其主唱：「東方貓王」鄭君綿

【當年今日】1972年6月18日 香港六一八雨災

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

【滄海遺珠】香港影視界口才一流奇葩：黃韻詩

【本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

嘩你咁有心

都係嗰句，期諸後世，不過近呢一兩年我已經對兒登意興闌珊，出完綿叔個post之後都係算鳩數

【滄海遺珠】香港影視界口才一流奇葩：黃韻詩

這個極有興趣

啱啱先翻睇完92黑玫瑰對黑玫瑰嚟

唔知有無當年佢個棟篤笑嘅片呢 ，有無可能有

暫時都係得呢個未來偶像爭霸戰同肥螳螂

有睇這個
網上有嘅我都應該睇過晒
妹妹大晒都聽到識背
山水有相逢睇咗10幾20次

山水有相逢真係好好睇，黃韻詩同司棋姐啲戲簡直去咗另一個層次
執到寶又係睇咗好多次

這2套基本上全部對白識背
尤其山水ALL DETAILS 都難唔到我

陳嘉儀，完全唔知去咗邊

瑾妃 艷陽長照牡丹紅

帥哥美女朱茵王菲洪欣都要做配角咁大卡士先叫偶像劇啊？話明用偶像吸收視

但好似收視唔太得

唔係嘛收成為四十幾點喎
當年第一包青天第二就原振俠咁經典都唔收得
不過你考古到六十年代汪啊姐當你贏嗎

恭喜你射喱眼笑住啤閪女人